中大本科生參與國際科學家團隊發現目前「最重的黑洞碰撞」

香港中文大學（中大）一名本科生有份參與的一個國際科學家團隊，最近提出以兩顆玻色子星（奇特星的其中一種星體）對撞去解釋重力波訊號 GW190521的起源。在眾多假想的奇特星之中，玻色子星最為簡單，而且玻色子被認為是有可能構成宇宙中的暗物質的粒子。在這假設下，研究團隊估算出構成這些星體的新理論粒子即超輕玻色子的質量比電子的質量小數十億倍。該團隊由加利西亞高能物理研究所（Galician Institute of High Energy Physics）和阿威羅大學（University of Aveiro）帶領，研究成果已於2月24日在《物理評論快報》（Physical Review Letter）發表

參加中大暑期本科研究實習計劃的學生梁軒瑋補充說：「我與 Calderón Bustillo 教授一起設計了該項目的軟件，大大提升了研究的計算速度，使我們能於LVC發布分析後，立即公布我們的研究結果。另外，能夠與一支國際團隊共同研究物理，並尋找時空漣漪『更暗』的起源，以及暗物質粒子存在的證據，實在令人振奮。」

本科生？中大有呢個學位既咩？

🤔

🧐

未畢業嘅大學生全部都叫本科生

長智識了，感謝

嘥鳩氣